{
    "question": "pada kegiatan rally, sebuah mobil akan sampai di garis finis dalam waktu 4,5 jam dengan kecepatan rata-rata 63 km/jam. setelah 2 jam berjalan, ban mobil biru pecah sehingga terpaksa berhenti mangganti ban selama 15 menit. berapa kecepatan mobil biru dinaikkan agar tetap sampai di finis tepat waktu?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "= 2,5/2,25 = 63/x <br>2,25/2,5 x 63/x<br>= 2,25 x = 157,5<br>x = 157,5/2,25<br>x = 70 km/jam <br>semoga membantu yaa<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "ada-dua-buah-kubus-vol-kubus1-8-x-dari-vol-kubus-2-jika-panja-645",
            "question": "Ada dua buah kubus. Vol kubus1 = 8 x dari Vol kubus 2. Jika panjang sisi kubus 1 = y x p kubus 2, maka berapa y ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik :<br>V1 = 8 V2<br>p1 = y p2<br><br>Dit : y = ?<br>Jawab :<br>V1 = 8 x V2<br>(p1)pangkat 3 = 8 x (p2)pangkat 3<br>(y x p2)pangkat 3 = 8 x (p2)pangkat 3<br>y pangkat 3 x p2 pangkatt 3 = 8 x p2 pangkat 3<br>y pangkat 3 = 8<br>y = akar pangkat 3 dari 8<br>y = 2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-jawab-dan-berikan-caranya-suatu-pekerjaan-di-selesaikan-193",
            "question": "Tolong jawab dan berikan caranya !!    Suatu pekerjaan di selesaikan oleh 24 pekerja, akan selesai dalam 60 hari setelah di kerjakan 25 hari , Pekerjaan berhenti selama 5 hari karena hujan, berapa pekarja tambahan yang di perlukan agar pekerjaan itu cepat selesai tepat waktu sesuai rencana?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]pekerja tambahan= \\frac{byk pekerja awal x libur}{sisa hari}=\\frac{24.5}{30}  \\\\=120/30=4[/tex]<br><br><strong><em><u>Jadi pekerja tambahan=4 orang</u></em></strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalian-bisa-buat-soal-persamaan-linear-1-variabel-beserta-penjela-708",
            "question": "Kalian bisa buat soal persamaan linear 1 variabel beserta penjelasan?Mohon dibantu :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.Tentukan penyelesaian dari 3(2x -4) =20 ,jika x variabelnya pada bilangan rasional!<br>Penyelesaian :<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 3(2x-4)\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 20<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 6x -12\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =20<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  6x -12 +12\u00a0 \u00a0 =20 + (-12)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 6x\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  =32<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  x\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =5 1/3 <br>jadi,penyelesaiannya adalah 5 1/3<br>2.\u00a0 x\u00a0 + 4 =12<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  x + 4 + (-4)=12 + (-4)\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  (kedua ruas dijumlahkan dengan -4)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 x\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  = 8<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "7x = 42<br>7x-7 = 42-7<br>x = 35<br><br>2/5x = 50<br>2/5x kali 5/2\u00a0= 5/2 kali\u00a050<br>x = 25 kali 5\u00a0<br>x = 125<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-sekali-dijawab-yaa-pelajaran-kelas-z-matematika-perban-897",
            "question": "Tolong sekali dijawab yaa.. PELAJARAN KELAS Z MATEMATIKA : PERBANDINGAN DAN SKALA\u00a0    soal: Untuk membangun ruang kelas baru sebanyak 2 kelas akan selesai dalam waktu 50 hari jika dikerjakan oleh 15 tukang.Setelah 20 hari bekerja bahan abis,pekerjaan terhenti 5 hari. berapa orang tukang ditambah agar ruang kelas itu tetap selesai tepat waktu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "50 hari = 15 tukang<br>50 - 20 - 5 = x tukang<br>[tex] \\frac{50}{25} [/tex] =\u00a0[tex] \\frac{x}{15} [/tex]\u00a0<br>x = 2\u00a0\u00d7 15<br>x = 30<br><br>tambahan pekerja = 30 - 15 = 15",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-kakak-kakak-ya-makasih-tolong-num-108",
            "question": "Tolong.... :)\u00a0 \u00a0 kakak - kakak ya.... makasih.... tolong :) numpuk tuggas    \u00a0\u00a0 \u00a0 1.sebuah segitiga sama kaki memiliki panjang sisi yang sama dengan 5 kali panjang sisi lainnya. agar keliling segitiga tersebut lebih besar dari 50m, berapakah panjang masing-masing segitiga tersebut ?\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 2.pak ketut membangun rumah di atas sebidang tanah berbentuk persegi panjang yang panjangnya 30m dan lebarnya (2y + 1)m. jika luas tanah paketut tidak lebih luas dari 150m\u00b2.\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 a.berapakah lebar tanah pak ketut yang paling besar ?\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 b.biaya untuk membangun 1m\u00b2 dibutuhkan uang empat setengah juta rupiah,berapakah biaya maksimal yang harus di sediakan pak ketut jika seluruh tanahnya di bangun ?\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 TERIMAKASIH",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. diketahui = sisi segitiga sama kaki 5 kali lebih besar dari sisi lainnya<br>\u00a0 \u00a0 ditanya \u00a0 \u00a0= agar kelilingnya lebih besar dari 50, berapakah sisinya?<br>jawab = sisi = 5a + 5a + a &gt; 50<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a011a &gt; 50<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 11a : 11 &gt; 50 : 11<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a = 4,6 cm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 sisi = a = 4,6 cm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 5a = 5 x 4,6 = 23 cm<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bu-aminah-menyimpan-uang-modal-di-koperasi-makmur-sebesar-rp-200-733",
            "question": "bu aminah menyimpan uang modal di koperasi makmur sebesar rp 2.000.000.00 setelah 9 bulan modalnya bertambah menjadi rp 2.090.000.00 persentase bunga per tahun yang di berikan oleh koperasi makmur adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "9/12 x 90.000/2.000.000 x 100%<br>= 4.5%<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-peta-berskala-1-10000000-jarak-kota-jambi-dan-palemba-564",
            "question": "Sebuah peta berskala 1 : 10.000.000. Jarak kota Jambi dan Palembang pada peta jaraknya 2, 4 cm. Seorang sopir bis berangkat dari kota Jambi menuju kota Palembang dengan kecepatan rata-rata 80 km per jam. Selama perjalanannya ia berhenti istirahat sebanyak 1 kali selama 30 menit. Ia tiba di kota Palembang pukul 10.30 WIB.\u00a0    A. Berapa jam bis itu diperjalanan?\r\nB. Pukul berapa sopir bis itu berangkat dari kota Jambi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jarak Sebenarnya = 2,4\u00a0\u00d7 10.000.000<br>= 24.000.000 cm / 240 km<br>Waktu yang dibutuhkan untuk tiba di palembang tanpa istirahat =<br>240 : 80 = 3 jam<br>Dengan istirahat = 3 jam 30 menit<br>A. Di perjalanan membutuhkan waktu 3 jam (apabila istirahat tidak dihitung) dan 3 jam 30 menit (apabila istirahat dihitung)<br>B. Sopir berangkat pada pukul =<br>10.30 - 3.30 = 7.00<br>Semoga betul dan bermanfaat ^^",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tiga-buah-lingkaran-berdiameter-350cm7cmdan-875cm-hitunglah-519",
            "question": "Tiga buah lingkaran berdiameter 3,50cm,7cmdan 8,75cm. hitunglah\u00a0    1. keliling masing-masinglingkaran\r\n2 rasio\r\n3. rasio\u00a0\r\nmohon bantuannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "keliling lingkaran 1 = 10,99 cm<br>keliling \"--&#039; \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02 = 21,98 cm<br>\"\"\"\"\"\"\"\"---\"\"\"\"\"\"\" \u00a0 3 = \u00a027,475 cm<br><br>semoga membantu",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "rumus kliling lingkaran = 2\u03c0r<br>k1 = 2\u00a0x\u00a022/7\u00a0x 3,5 = 2 x 11 = 22 cm<br>k2 = 2 x 22/7 x 7 = 2 x 22 = 44 cm<br>k3 = 2 x 22/7 x 8,75 = 2 x 27,5 = 55<br><br>kalo rasio k1 : k2 : k3 = 2 : 4 : 5 (pake perbandingan 1=11)<br>kalo mau cr rasio liasnya,kt cari dl luasnya :<br>L1 =9,6 cm2<br>L2 = 38,5 cm2<br>L3 = 60,1 cm2<br>jadi, kalo rasionya L1 : L2 : L3 = 1 : 4 : 6 (pake prbandingaan 1=9,6)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-dari-3x2-12-651",
            "question": "Faktor dari\u00a0 3x\u00b2 -12 =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3x^2 -12<br>= 3 ( x^2 - 4)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-radian-dari-a180-derajat-b100derajat-c270-194",
            "question": "Tentukan radian dari\u00a0\r\n\r\na.180 derajat \u00a0 \u00a0b.100derajat \u00a0 \u00a0c.270",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a)[tex] \\frac{180}{180} [/tex]\u00a0x\u00a0[tex] \\pi [/tex]=\u00a01\u00a0x\u00a03,14 = 3,14<br><br>b)[tex] \\frac{100}{180} [/tex]\u00a0x\u00a0[tex] \\pi [/tex]=\u00a00,555\u00a0x\u00a03,14\u00a0=\u00a01,744<br><br>c)[tex] \\frac{270}{180} [/tex]\u00a0x\u00a0[tex] \\pi [/tex]= 1,5 x 3,14 = 4,71",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}